開工不足 釘板轉雜工 第二日出事 苦爸爸墮廢料槽亡

【本報訊】觀塘一幢正進行活化工程的工廈地盤昨日發生奪命意外，一名釘板技工疑因開工不足被迫轉做雜工，以維持一家四口生計，昨晨他第二天到地盤開工，在3樓將建築廢料傾倒落一個臨時廢料槽其間，懷疑跣腳失足跌落槽內，頭部受傷被困沙石廢料中，消防出動高空拯救專隊及坍塌搜救專隊，花了20分鐘才將他救出，惟送院搶救後終告不治。勞工處正調查事故起因，並暫停地盤工程，有專家促臨時廢料槽應設圍欄。

死者黃俊明（55歲），與妻子及兩名尚在求學子女（21歲及19歲）同住紅磡，他為一家經濟支柱，愛錫妻兒。
黃本為地盤釘板技工，日薪曾高達2,500元，但是近期因本港大型工程陸續落成，地盤釘板工作減少，黃月前更加一度停工一個月，他見沒工開，為了一家生計，加上在內地的高齡雙親還要他照顧，遂在朋友介紹下到地盤做雜工，主要負責清理泥頭工作，黃之前在機場地盤開工，前日改到出事地盤開工，詎料第二天上班便出事。
現場為觀塘創業街31號永華工業大廈，樓高11層，據查冊資料顯示，該大廈業主為「燈芯絨大王」江達可，江於2015年成功統一該廈全幢業權後，申請將大廈活化成食肆、辦公室或商店等用途，並且於翌年以意向價8.5億元將大廈推出標售。目前大廈正進行活化工程，部份外牆搭有竹棚及圍網，而出事的廢料槽據悉從3樓地台鑿開，槽口3米乘3米，貫穿2樓及3樓。

疑跣腳失足 頭撞石塊
現場消息稱，昨晨近10時，黃獨自在3樓清理建築廢料，現場因堆滿不少沙石及磚頭，環境狹窄，而他將廢料傾卸落槽口時，懷疑跣腳連人帶廢料跌落兩米深槽內，被困在2、3樓中間，頭部撞及石塊，左臉重創昏迷。工友聽聞巨響往查看發現他出事，通知地盤負責人報警。
警員及消防接報趕至，消防出動高空拯救專隊及坍塌搜救專隊兩大隊伍協助救援，醫管局亦派出緊急醫療隊到場候命，至接近11時終將黃救出，他頭、臉受傷陷昏迷，衣衫染血，消防即時替他做心肺復蘇急救，可惜送院搶救後終告不治。黃妻偕同子女接到消息後趕至醫院，驚聞噩耗傷心不已。
觀塘消防局消防隊長潘崇晃稱，初步調查相信黃是在3樓工作期間，不慎跌落廢料槽內，由於廢料槽中間密封，而底部位置堆滿沙石，工人墮下後身處於沙石上方，空間狹窄，增加消防拯救困難。警方調查後列工業意外，勞工處派員到場調查意外起因，稱會向承建商發出暫時停工通知書，停止在現場清理建築廢料及附近其他工作，直至已採取措施消除危害，才可復工。

依家已經無人關心

又要窮又要生

地盤開工不足？定係佢自己再做多份呀？
一星期做足七日 咩都死啦

釘板 唔係好搶手咩？

地盤唔係好好景咩

唔係好多人吹奏做地盤好搵過大學生咩
點解會唔夠工開既

佢個名臭左 無計
大把盤開工

判頭

笑大陸人笑黑警無問題，但係呢單努力工作意外死都笑係咩心態

2米都死得

頭落地，班地盤佬戴頭盔又唔興綁實

拉布丫嘛

源頭分類

飛鳥盡良弓藏

死嗰陣都係一件廢物

rip

你都痴九線
兩米跪落去到仆街啦

RIP

死既唔係女人
又無後生女遺孀出來喊

當然沒人理

釘板同札鐵講得衰d就係個石屎廊起好後就可以離場